Однажды экспериментатору Глюку понадобилось одновременно измерять температуру и плотность исследуемой жидкости. Он разработал универсальный прибор, в котором указатель неподвижен, а шкалы перемещаются независимо (см. рис.).\\
Глюк снял показания, которые занёс в таблицу.
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
	\hline
	Температура, $T,\cels$ & $20$  & $18$ & $16$ & $12$ & $8$ & $7$ & $6$ & $4$\\
	\hline
	Плотность, $\rho, \unit{г/см}^3$ & $1{,}01$ & $1{,}02$ & $1{,}03$ & $1{,}05$ & $1{,}08$ & $1{,}11$ & $1{,}14$ & $1{,}20$\\
	\hline
\end{tabular}
\end{center}
Известно, что температура жидкости изменялась на одинаковую величину за равные промежутки времени. Длины шкал $L = 10\unit{см}$, а весь эксперимент длился $\Delta\tau = 5$~минут.\\
Постройте график полученной зависимости $\rho(T)$ и определите, с какой максимальной скоростью перемещались шкалы друг относительно друга в ходе эксперимента.
\answer{$v_\rho = 2{,}4\unit{см/мин}$, $v_T = 0{,}8\unit{см/мин}$; $v = v_\rho + v_T = 3{,}2\unit{см/мин}$}
\tags{7, регион, график}